\documentclass[11pt,a3paper]{article}

\usepackage[top=3cm, bottom=3cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[french,vlined,boxed]{algorithm2e}
\setcounter{secnumdepth}{3}

\newcommand{\vide}{\emptyset}

\newcommand{\entetealgo}[3]{%
  
\vspace*{3mm}%
\par\noindent\framebox[\textwidth]{{\bf Algorithme} #1}%
\par\noindent\framebox[\textwidth][l]{{\bf Données :} #2}%
\par\noindent\framebox[\textwidth][l]{{\bf Résultat(s) :} #3}\par}
\newcommand{\vers}{\rightarrow}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\textbf{\huge\underline{ Algorithme}}
\end{center}

    \section{\underline{Algorithme - exercice 3 version 2}}

\textbf{Enonce : }\\

Dans cette version, comme dans les versions 2 précédentes, 
un nombre quelconque de caractères quelconques pourra se trouver mélangé aux parenthèses :
 avant la première ouvrante, entre les parenthèses, après la dernière fermante.
\\

De plus, le programme devra vérifier qu'il y a bien au moins 2 arguments sur la ligne de commande
(au moins une paire de parenthèses et la chaîne à vérifier),
et afficher un message si ce n'est pas le cas. 
Le programme devra aussi afficher les paires de parenthèses.
\\

Enfin, le programme, en cas d'échec de la vérification, devra afficher la cause de l'échec : une chaîne est mal parenthésée parce qu'il y a soit (au moins) une ouvrante en trop, soit (au moins) une fermante en trop, soit parce que la fermante rencontrée ne correspond pas à l'ouvrante. 

\entetealgo{\textsf{: Exercice 3}}{ Paires de parentheses $\leq 10$, chaine à vérifier}
 {Message d'erreur si données manquantes sinon affiche les paires de parenthèses et le résultat de l'analyse}
 
\begin{algorithm}[H]
 \textbf{Variables : } \\
 int i (\%r10)\\
 int n (\%r8)\\
 char c (\%al)\\
 string s (\%rsi)\\
 string k (indice de s)\\
 char d (\%bl)\\
\end{algorithm}


\begin{algorithm}[H]
 \Deb{$ n= argc$\\

\Si{$ (n<3) $}{afficher "Il faut au moins 2 arguments" }\textbf{FIN}\\

$i = 0$ \\
afficher "     Paires de parentheses :\textbackslash{n}\textbackslash{0}" \\

afficher " -----------------------\textbackslash{n}\textbackslash{0}"\\

$k = 1$

\Tq{$(n!=2)$ }{
 afficher "\textbackslash{n"}\\
 $s = argv[k]$ \\
 afficher s \\
 $c = s[1]$\\
 $ parentheses[i]= c$\\
 $i++$\\
 $c = s[2]$\\
 $parentheses[i] = c $\\
 $i++$\\
 $n--$\\ 
 $k++$\\ 
 afficher "\textbackslash{n"}\\
 \textbf{fin tant que}\\
 afficher "\textbackslash{n"}\\
 $s = argv[argc-1]$\\
 empiler 0\\}
 $k = 0$
 


 \Tq{1 $(s[k] != '\textbackslash{0'})$}{
 

$i = 0$\\
$c = s[k]$\\

\#On test si c c'est une parenthèse ouvrante\\
{\Tq{$ parentheses[i]!= '\textbackslash{0'}$}
{\Si{$ c == parentheses[i]$}{
empiler c\\
$k++$\\
\textbf{ aller a tant que 1}\\}$i += 2$} }
\#On test si c'est une parenthese fermante\\
$i = 1$\\

\Tq{ 2 $(parentheses[i]!= '\textbackslash{0'})$}
{

\Si{$ c == parenthses[i]$}

{depiler dans d\\

\Si{$ d = 0$}{
afficher "Analyse : Non, fermante en trop \textbackslash{n"}\\ 
\textbf{fin}\\ } 

{\Si{$d! = parentheses [i-1] d$}
{afficher "Analyse : Non, \%c\ en sommet de pile alors que je lis \%c\ \textbackslash{n"}, d,c\\}

\Si{$ d = parentheses[i-1] d$}
{\textbf{aller a tant que 1}\\
\#On a ferme la paire de parenthese en depilant l'ouvrante

}

 }}

}\textbf{fin si}\\
i+=2\\
\textbf{fin tant que 2}\\
$k++$ \#On passe au caractere suivant\\
\textbf{fin tant que 1}
}
   

depiler dans d \\

\eSi{$ d != 0 $}{
afficher "Analyse : Non, ouvrante en trop \textbackslash{n"}}
{afficher "Analyse : Oui \textbackslash{n"}}
\textbf{fin}}

\end{algorithm}


\end{document}
